<resources>
    <!-- Navigation (allgemein) -->
    <string name="app_name">BigDataLernprogramm</string>
    <string name="header_title">Bitte wähle eine Lerneinheit aus.</string>
    <string name="definition">Big Data: Begriffsklärung</string>
    <string name="challenges">Big Data in der Praxis</string>
    <string name="dataquiz">Datenschutzquiz</string>
    <string name="chancesrisks">Chancen und Risiken</string>

    <!-- Navigation (in der entsprechenden Lerneinheit -->
    <string-array name="Begriffsklaerung_Menu">
        <item>Das V-Modell</item>
        <item>Begriffsabgrenzung</item>
        <item>Teste dein Wissen!</item>
    </string-array>




    <!-- Text für Begriffsklärungsmodul -->
    <string name="VModell_introduction">
        In den letzten Jahrzehnten hat sich das Internet von einem Forschungsnetz zu einem weltumspannenden Kommunikationsnetz entwickelt. Während dieser Zeitspanne sind eine Vielzahl von Diensten und Anwendungen entstanden, die insbesondere auch auf mobilen Endgeräten nicht mehr aus dem alltäglichen Leben wegzudenken sind. Laut einer aktuellen Studie der International Telecommunication Union (ITU) [1] gibt es derzeit circa sechs Milliarden Mobilfunkteilnehmer, was einem Prozentsatz von 85,7 der Weltbevölkerung entspricht. Der Prozentsatz der aktiven mobilen Teilnehmer mit Zugang zu Breitband-Netzen beläuft sich immerhin noch auf 15,7 Prozent der Weltbevölkerung oder 1,1 Milliarden Menschen. Inklusive Haushalten mit kabelgebundenen Internetanschluss nutzen 32,5 Prozent der Weltbevölkerung oder 2,3 Milliarden Menschen das Internet.
    </string>
    <string name="VModell_title1">Volume</string>
    <string name="VModell_title2">Velocity</string>
    <string name="VModell_title3">Variety</string>
    <string name="VModell_title4">Veracity</string>
    <string name="VModell_title5">Value</string>
    <string name="VModell_description1">
        Bla
    </string>
    <string name="VModell_description2">
        Blub
    </string>
    <string name="VModell_description3">

    </string>
    <string name="VModell_description4">

    </string>
    <string name="VModell_description5">

    </string>

    <string name="Begriffsabgrenzung_introduction">
        Hahahahaha
    </string>
    <string name="Begriffsabgrenzung_title1">Cloud-Computing</string>
    <string name="Begriffsabgrenzung_title2">Internet of Things</string>
    <string name="Begriffsabgrenzung_title3">Business Intelligence</string>
    <string name="Begriffsabgrenzung_description1">
        Bla
    </string>
    <string name="Begriffsabgrenzung_description2">
        Blub
    </string>
    <string name="Begriffsabgrenzung_description3">
        Blob
    </string>

    <string name="falscheAntwort" formatted="true">Falsch! Die richtige Antwort lautet %1$s.</string>
    <string name="richtigeAntwort">Das ist korrekt!</string>
    <string name="quiz_introduction">
        Der VfB wollte sich gegenüber dem Rundfunksender nicht zu dem Bericht äußern. „Momentan bin ich in Stuttgart. Dort bin ich glücklich. Ich weiß noch nicht, wo ich in Zukunft spiele“, hatte Pavard am Mittwoch noch gegenüber Medienvertretern in seiner Heimat bei den Feierlichkeiten zum WM-Sieg gesagt.
Als Nachfolger sollen die Stuttgarter laut der „Bild“-Zeitung Interesse an einem Weltmeister von 2014 haben. Demnach könnte Benedikt Höwedes (30), der nach seiner Leihe zu Juventus Turin jüngst zum FC Schalke 04 zurückkehrte, die entstehende Lücke im VfB-Kader füllen. Zur kompletten News.
    </string>

    <!-- Text für Datenschutzmodul -->
    <string name="joker">Streiche zwei falsche Antworten</string>

</resources>
